\documentclass[a4paper,12pt,british,french,twoside]{droit-fr}

% paramètres du style de bibliographie
\usepackage[%
  style=droit-fr, % nom du fichier de style
  backend=biber
]{biblatex}

% paramètres des hyperliens
\hypersetup{%
  pdftitle={Mon titre de thèse},
  pdfauthor={Prénom Nom}
}

% paramètres des signets PDF
\bookmarksetup{numbered=true, depth=4}

% création du glossaire et de l'index
\makeglossary % fichié généré: .gls
\makeindex % fichié généré: .idx

% chargement des fichiers de sources bibliographiques
\addbibresource{bibliographie.bib}

\begin{document}

\frontmatter % pages en chiffres romains, sections non numérotées
\pagestyle{plain} % en-tetes vides
\include{titre} % page de titre
\include{misc} % avertissement, remerciements, résumé
\shorttableofcontents % sommaire
\input{glossaire}

\mainmatter % pages en chiffres arabes, sections numérotées
\pagestyle{corpus} % en-tetes/pied-de-pages en style "corpus"
\include{introduction}
\include{partie1} % première partie
\include{partie2} % deuxième partie

\backmatter % pages en chiffres arabes, sections non numérotées
\bookmarksetup{startatroot} % RAZ du niveau des signets PDF
\include{conclusion}
\include{annexes}
\include{bibliographie}
\pagestyle{plain} % en-tetes vides
\include{index}
\longtableofcontents % table des matières

\end{document}
